【深入虎穴】【策略文】我同警嫂有個對話！！！

你無睇錯！
要贏，就要行險棋！

話說我阿叔係警察，我認識嘅佢（我而家喺外國）係一個正直嘅白警，不過自從六月，佢哋已經同我老豆老母斷絕聯繫。我用我喺外國「旁觀者清」嘅優勢同佢哋視像通話，傾咗接近一個鐘。警嫂喺深藍嘅，不過傾完之後我歸納咗佢嘅意見（小標題我定嘅，佢嘅諗法唔代表我嘅諗法）：

1. 麻煩大家一定要be humble
第一次塞紅隧令到佢印象非常差，因為佢俾full gear手足嚇親，覺得佢哋橫蠻。佢話，一個司機唔小心撳到個銨，就即刻俾人圍喎。（無得fc，對唔住）
我自己加幾句：
一定要好聲好氣，justify適當武力，令市民知道我哋係企喺佢哋嗰邊㗎！
可以考慮某啲情況下減gear，彼此拉近距離

2. 麻煩大家一定要對準政權
警嫂返某個國際人道救援組織，牽涉小童、婦女，所以佢真係要返工，保障受惠人士嘅安全架，所以佢好唔認同「被罷工」呢個idea喎。
我自己加幾句：
如果醫生返唔到醫院，手足受傷，邊個救佢？ 對準政府，唔好流失民意，俾777有藉口！

3. 麻煩大家一定要俾外國人正面觀感
警嫂返嗰個國際人道救援組織有外國義工，佢哋被逼離開香港，因為屋企人擔心佢哋嘅安全。
我自己加幾句：
外國人好重要，係文宣渠道之一，佢哋一句話，隨時影響幾個外國家庭甚至一個社區。麻煩be humble，甚至令佢哋知道佢哋有乜嘢可以幫手！

4. 麻煩大家一定要自律
佢覺得政府「有錯」，「認同和平理性表達訴求」，但係覺得有一小部份居心叵測嘅示威者令示威變質，甚至比政府更極端。
我自己加幾句：
小心鬼！互相好言相向，無大台，就非常依靠每一個人嘅個人質素！
孔子話齋，「吾日三省吾身」！錯要認！

5. 麻煩大家一定要將文宣進化
原來警嫂完全唔睇新聞，連CCTVB都唔睇，因為佢唔想自己「不安」，同埋佢覺得媒體唔能夠盡信。所以佢同埋老公完全唔知 816 英美港盟 主權在民 集會 （唔該大家一定要去）！！！
我自己加幾句：
要研究點樣接觸呢班人！除咗連儂牆，長輩圖之外，仲有乜嘢方法？
同埋要令佢哋知道香港係「金玉其外，敗絮其中」，我哋唔係暴徒，而係擇善固執，守護市民！

6.麻煩大家一定唔好放棄
講到呢度，最令我震驚嘅係，佢竟然讚我非常理性，佢對年青人有信心！！！
要用行動證明，年青人係可以擔大旗，對社會有建樹，we have a stake in our society!
我建議成立政策組／無大台影子內閣，對政府每一項政策提出反建議，
令市民知道香港政府正一垃圾，民主化之後香港政策制訂反而會更加完善
我哋唔係破壞香港秩序，只係修理香港制造噪音，引起不便！
我地當家作主嘅時候，香港會變得更美麗！

最重要嘅係：
唔需要令到警察變黃，只有令到佢哋遲疑，執行唔到政府打手嘅職責，我哋就有小勝！
要擴大同溫層，we connect！

五大訴求缺一不可
香港人加油

如果身邊有警察，可以選擇好言相勸，割席都無問題，但係亦都可以收集情報！

我無野講

問心 真係唔知講咩好
點解我地要道歉 要做既野做左
你估日日出黎遊行mon post好撚開心咩

仇恨太深
好難有機會好似你咁慢慢傾
而且勇武係迫出黎
唔會有人天生係勇武

光復香港，時代革命。五大訴求，缺一不可。Fight for Democracy, Freedom for HK!

同樣 我覺得唔會有人天生係黑警